曾鈺成：假新聞攻擊我 卑劣抹黑

昨天有人從以下2014年的新聞相片中截圖，改了標題，並加上評語「怪不得曾某提出特赦刑事毀壞立法局（會）的暴徒啦！」在網上發放。這是十分卑劣的抹黑。

該照片是2014年10月《東方日報》發表的。當時「佔中」已開始，各方面都在想辦法讓行動和平結束。李、黎二人表示如果當局答允若干要求，他們可勸說示威者撤退，我於是應約和他們見面。結果當然是談不攏：他們提出的條件根本不能接受。

至於近日我在接受訪問時回應傳媒有關「特赦」的提問，我的原話如下：
「我當然不會說任何為在立法會大樓搗亂行為開脫的話。我認為，有說法指應該全部不追究責任、不檢控、不要拉人、釋放所有人，是違反法治精神的。又有人建議，應該由行政長官特赦，這我不會完全反對，但特赦是甚麼呢？仍是要在拘捕、檢控、審訊之後。在執法部門，例如警方，依法行事，認為有足夠證據便要拘捕、起訴有犯法行為的人，然後就由法庭審訊；法官可能考慮到整件事的背景，可能覺得是制度問題，因為政府做錯了，犯了嚴重錯誤，導致這些年輕人有這樣的表現，因而輕判，這由法官決定。判了之後，行政長官亦有可能考慮整件事由甚麼引發，可能是更深層次的矛盾，而在事件中，如果赦免這些年輕人，會對整個社會有好處，所以出於公眾利益考慮，而作出特赦決定。我不是說我已經覺得應該這樣做；她可以這樣做，但要經過整個法律程序。如果你說，現在就答應示威者的要求，放人、不檢控，你就即是給社會一個訊息：只要有足夠多人說政府做得不好，我就可以犯法，不用承擔責任。這是一個很壞的訊息。」

這說法，跟我先前對暴力違法行為必須追究的意見是一致的。

我不知道發放抹黑照片的人是誰、目的是甚麼。但不論他是甚麼立場，他這做法對誰都沒有好處。